% !Mode:: "TeX:DE:UTF-8:Main"

\documentclass{scrartcl}
%Sprache
\usepackage[ngerman]{babel}

% Postergröße:
\usepackage[paper=a1paper]{geometry}
\pagestyle{empty}
%Schriftgröße
\KOMAoptions{fontsize=20pt,parskip=full-}

% Schrift
\usepackage{ifluatex}
\usepackage{amsmath}
\ifluatex
 \usepackage{unicode-math}
 \setmathfont{Fira Math}
\else
 \usepackage[T1]{fontenc}
\fi
\usepackage[osf,sfdefault]{AlegreyaSans}
\renewcommand\familydefault{\sfdefault} %wegen Fehler in AlegreyaSans-Paket

\usepackage{microtype}

\usepackage{graphicx}
\graphicspath{{images/}}

\PassOptionsToPackage{cmyk,dvipsnames,svgnames,x11names}{xcolor}
\usepackage{tcolorbox}
\tcbuselibrary{poster}
\usetikzlibrary{backgrounds}

\colorlet{col-blue}   {DeepSkyBlue3}
\colorlet{col-beige}  {OldLace}
\colorlet{col-gold}{Goldenrod2}

\colorlet{col-bg-top}{col-beige}
\colorlet{col-bg-bot}{col-gold}
\colorlet{col-box-bg}{col-beige}
\colorlet{col-kulturbox-bg}   {col-beige!70!col-gold!50!white}
\colorlet{col-kulturbox-frame}{col-gold}
\colorlet{col-boxtitle-fg}{white}
\colorlet{col-boxtitle-bg}{col-blue}
\colorlet{col-kulturboxtitle-bg}{col-gold}
\colorlet{col-kulturboxtitle-fg}{col-boxtitle-fg}

\newcommand\maintitlefont{\fontsize{130pt}{140pt}\AlegreyaSansExtraBold}
\newcommand\subtitlefont {\fontsize{100pt}{120pt}\AlegreyaSansExtraBold}
\newcommand\boxtitlefont {\normalfont\bfseries\large}

\tcbset {
 themebox/.style =
  {
   enhanced,
   frame hidden,
   interior hidden,
   fonttitle      =\boxtitlefont,
   coltitle       =col-boxtitle-fg,
   title style    =col-boxtitle-bg,
   before title   =\strut,
   parbox =false,
   toptitle=5mm,
   bottomtitle=3mm,
   top=5mm,
  }
 }

\tcbset {
 kulturbox/.style =
  {
   themebox,
   bottom=0pt,
   title style = col-kulturboxtitle-bg,
   coltitle    = col-kulturboxtitle-fg,
  }
 }

\tcbposterset{
    coverage =
         {
          interior style=
            {top color=col-bg-top,
             bottom color=col-bg-top!80!col-bg-bot
            },
          spread,
          parbox=false, %to get parskip inside the boxes ...
          left  = 35mm,
          right = 35mm,
          bottom= 35mm,
          top   = 170mm,
          overlay={%
           \node[anchor=north,font=\maintitlefont,
             text width=\paperwidth,align=center]
              at ([yshift=-2cm]current page.north) (title)
            {%
             International Federation\\ of Ti\emph{k}Zlings
            };
           %
           \node[anchor=south east,font=\maintitlefont]
             at ([xshift=-50mm,yshift=0.3em]title.south east)
            {\includegraphics[height=0.8em]{iftlogo}};
           %
           \node[anchor=south west,font=\maintitlefont]
             at ([xshift=50mm,yshift=0.3em]title.south west)
            {\includegraphics[height=0.8em]{iftlogo}};
           %
           \node[anchor=north,font=\subtitlefont]
              at ([yshift=-1cm]title.south)
             {Darmstadt, 27.3.--29.3.2019};
           },
         }
       }


\tcbposterset
 {
   poster =
    {
     columns= 3,
     rows   = 6,
     spacing= 20mm,
     %showframe,
    },
   boxes =
    {
    themebox
    },
  }

% für die Inhalte
\usepackage{tikzducks,tikzlings,tikzlings-hippos}
\usetikzlibrary{shadings,fadings}

\usepackage{lipsum}
\usepackage{siunitx}
\sisetup{locale=DE,round-mode=places,detect-all,mode=text}
\usepackage{chemfig}
\usepackage{arydshln}
\usepackage[linguistics]{forest}
\usepackage[autostyle]{csquotes}
\usepackage{halloweenmath}
\newcommand{\Rockethippo}{%
 \hippo
 \shade[ball color=blue,opacity=0.15] (0,1) circle (1.3);
 \fill [color=orange,path fading=east] (3.9,-0.75)
 -- ++({3*cos(25)},{3*sin(25)}) arc (25:-25:3)
 -- ++ ({-3*cos(25)},{3*sin(25)}) -- cycle;
 \shade[bottom color=red,top color=red!25!white] (4,0.25) arc (90:-90:0.25 and 1) -- (-2,-1.75)
 arc (-90:90:0.25 and 1) -- cycle;
 \shade[bottom color=blue,top color=blue!25!white] (-2,-1.75) arc (-90:90:0.25 and 1)
 -- (-3.2,-0.75) -- cycle;
}

\begin{document}

\begin{tcbposter}

\begin{posterboxenv}[title=Raumfahrt]{name=space,row=1,column=1}
 \textbf{Gewichtseffekte von Flügen in der Schwerelosigkeit}\\
 Dr. Sieglinde von Hippo, Luxor\\
 (mit praktischen Übungen)\\
 Fr, 14.00 Uhr, Raum 5

\medskip
 \begin{tikzpicture}[scale=1.3]
  \begin{scope}%[yshift=-10cm]
  \draw[ultra thick,-latex] (-2,1.8) -- (-4,1.8) node[pos=0.45,above]{$v=0.9\cdot c$};
  \pgftransformcm{sqrt(1-0.9^2)}{0}{0}{1}{\pgfpoint{0cm}{0cm}}
  \Rockethippo
  \end{scope}
 \end{tikzpicture}
\end{posterboxenv}


\begin{posterboxenv}[title=Kunstausstellung,kulturbox]{name=art,above=bottom,column=1}
  \textbf{David P. Carlisle}\\
  \textbf{Picturemodalismus -- Neue Arbeiten 2015-2019}\\
  ganztägig, Wandelhalle

  
  \centering
  \tikz\node[rounded corners,line width=3pt,draw=col-kulturbox-frame,fill=col-beige!10!white]{%
  \includegraphics{david-picture}};
  
  \vspace{1cm}
  %\scalebox{2}{%
%  \begin{picture}(100,100)
%   \put(50,50){\oval(50,80){}}
%   \put(35,42){\oval(10,15){}}
%   \put(65,42){\oval(10,15){}}
%   \put(40,75){\circle*{5}}
%   \put(60,75){\circle*{5}}
%   \put(50,65){\circle*{10}}
%   \qbezier(40,60)(50,50)(60,60)
%  \end{picture}}
%
 % \begin{picture}(100,100)
%\put(0,80){\Huge\bfseries Duck}
%\put(50,50){\oval(50,20){}}
%\put(70,65){\circle{20}}
%\put(35,50){\line(1,0){30}}
%\put(70,65){\circle*{2}}
%\put(75,67){\line(6,-1){10}}
%\put(75,63){\line(6,1){10}}
%
%
%
%\put(90,40){\LARGE\bfseries or}
%
%
%\put(140,0){\Huge\bfseries Grouse}
%\put(150,50){\oval(50,20){}}
%\put(170,65){\oval(10,15){}}
%\put(135,50){\line(1,0){30}}
%\put(170,65){\circle*{2}}
%\put(175,67){\line(6,-1){10}}
%\put(175,63){\line(6,1){10}}
%\thicklines
%\put(140,40){\line(1,-5){2}}
%\put(145,40){\line(1,-5){2}}
%
%
%\end{picture}
\end{posterboxenv}

\posterbox[title= Film,kulturbox]{name=film,above=art,column=1}
{
 \textbf{Die Tikzlingsrolle}\\
 jeweils zur vollen Stunde, Auditorium

  \begin{tabular}{cc}
  \includegraphics[width=0.4\dimexpr\tcbpostercolwidth]{extravaganza-titlepage}
  &
  \includegraphics[width=0.4\dimexpr\tcbpostercolwidth]{duck-007}\\
  vimeo.com/305374856 & vimeo.com/284348495
  \end{tabular}
}

\posterbox[title=Theater,kulturbox]{name=theater,above=film,column=1}
 {
  \textbf{Duck Henry V}\\
  (englisch, mit deutschen Untertiteln)\\
  Fr, 20.00~Uhr, Staatstheater Darmstadt

  \includegraphics[page=3,width=0.5\dimexpr\tcbpostercolwidth]{crispin}
 }


\begin{posterboxenv}[title=Literatur,kulturbox]{name=literatur,above=theater,column=1}
 \textbf{Duckboat -- Heart of TUGboat}\\
 Lesung\\
 Herr Professor Paulinho van Duck\\
 Quack University, Sempione Park Pond, Mailand\\
 Do, 20.00 Uhr, Ristorante Ana \& Nasso
\end{posterboxenv}


%Spalte 2
\begin{posterboxenv}[title=Mathematik]{name=math,column=2, below=top}
 \textbf{Transformationen und exponentielles Wachstum}\\
 Dr. Claudia Koala, M.A.\\
 Institut der Deutschen Wirtschaft, Köln\\
 Mi, 10.00 Uhr, Raum $\sqrt{(3+1)^2}$

 \makebox[0pt][l]{%
  \tikz
   \duck[icecream=brown,
         flavoura=green!50!brown,
         flavourb=white,
         flavourc=red];
   \raisebox{1ex}{${}+{}$}
   \tikz\marmot;
  \raisebox{1ex}{${}\rightarrow{}$}
   \tikz\duck;
   \raisebox{1ex}{${}+{}$}
   \tikz{\marmot[icecream=brown,
         flavoura=green!50!brown,
         flavourb=white,
         flavourc=red];}
  \raisebox{1ex}{${}\rightarrow{}$}
   \tikz\duck;
   \raisebox{1ex}{${}+{}$}
   \tikz[xscale=1.2]{\marmot;}}

  \bigskip

  \textbf{Projektionen kugelförmiger Schweine}\\
  Leonhard Owl, Universität Basel\\
  Do, 16.00 Uhr, Raum O

  \includegraphics{SphericalPig.png}


  \bigskip

  \textbf{Magische Mathematik}\\
  Dr. Minerva McGonagall, Hogwarts\\
  School of Witchcraft and Wizardry\\
  Do, 18.00 Uhr, Raum 2

  \[
   \mathwitch_{i=1}^{n}
   \frac
    {\text{$i$-th magic term}}
    {\text{$2^{i}$-th wizardry}}
  \]
\end{posterboxenv}

\begin{posterboxenv}[title=Linguistik]{name=linguistic,below=math,column=2}
  \textbf{Semantics and pragmatics of marmot and duck calls}\\
  Prof. Riley Sloth, Canberra\\
  Mi,14.00, Raum 5, Erdgeschoss\par
 \newcommand{\Ducks}{%
  \begin{tikzpicture}[scale=0.5]
   \duck
   \begin{scope}[xshift=1.5cm]
   \duck
   \end{scope}\end{tikzpicture}}
 \newcommand{\Marmots}{%
  \begin{tikzpicture}[scale=0.5]
   \marmot
   \begin{scope}[xshift=1.5cm]
   \marmot\end{scope}
   \end{tikzpicture}}

 \centering
  \begin{forest}
   for tree={%
     l sep=0.2cm},
   [NP [NP\\\Ducks ][S [NP\\\Marmots ] [VP]]]
  \end{forest}
 \vspace{-2\baselineskip}
\end{posterboxenv}

 \begin{posterboxenv}[title=Programmieren]{name=goto,below=linguistic,column=2}
  \textbf{GOTO may fix your spaghetti code after all}\\
  Dr. Mario Linguine, PhD\\
  Accademia di Pasta, Aldente\\
  Mi, 16.00 Uhr, Raumnr. steht an der Tür von Raum 10.
 \end{posterboxenv}

 \begin{posterboxenv}[title=Astronomie,text fill]{name=astro,between=goto and bottom,column=2}
  \textbf{Towards the Heart of Darkness:}\\
  \textbf{Duck Matter or Dark Matter?}\\
  Prof. Cristóvão Coati, Manaus\\
  Mi, 22.00 Uhr, Dachterrasse

  \vfill
  \includegraphics[width=0.5\dimexpr\tcbpostercolwidth,page=3,trim=3cm 2cm 3cm 3cm,clip]{darkduckmatter}
  \hfill
  \begin{tikzpicture}
   \duck[glasses];
   \begin{scope}[scale=0.7,yshift=90,xshift=10]
    \fill[gray] (-2.9466,0.3003) -- (-3.1837,-0.4402) -- (-2.7744,-0.5708) -- (-2.7308,-0.4348) -- (-1.8176,-0.7262) -- (-2.6937,-2.5325) -- (-2.4891,-2.6173) -- (-1.7766,-1.1484) -- (-1.7910,-2.8438) -- (-1.5698,-2.8326) -- (-1.5560,-1.2208) -- (-0.8785,-2.6173) -- (-0.6739,-2.5325) -- (-1.5011,-0.8272) -- (-0.3532,-1.1935) -- (-0.3096,-1.0574) -- (-0.1147,-1.1196) -- (-0.0566,-0.9382) -- (-0.2516,-0.8760) -- (-0.2032,-0.7249) -- (-2.5809,0.0337) -- (-2.5373,0.1697) -- (-2.9466,0.3003) -- cycle;
   \end{scope}
  \end{tikzpicture}

  \vspace{1cm}
\end{posterboxenv}

%Spalte 3
\posterbox[title=Lebensmittelkunde]{name=haggis,below=top,column=3}
 {
  \textbf{Vegane Alternativen zu Haggis}\qquad
  \raisebox{-0.7\height}[0pt][0pt]{\includegraphics{haggis.png}}\\
  Jamie McMarmot, Edinburgh\\
  Do, 12.00 Uhr, Mensa\\
 (Die Gerichte können gekostet werden)
 }


\begin{posterboxenv}[title={Chemie}]{column=3,below=haggis}
 \textbf{\enquote{Links Eröm un Rächs Eröm}}\\
 \textbf{-- Anmerkungen zur Chiralität}\\
 Arbeitsgruppe Bläck Fööss, Berkersdörp\\
 Do, 14.00 Uhr, Raum 8, linke Tür

 \centering

 \colorbox{black!20!white}{%
 \begin{tabular}{c:c}
  \begin{tikzpicture}[xscale=-1,transform shape]
    \duck[glasses=gray,tshirt=black!10!white,jacket=white]
    \path[xshift=35,yshift=20,scale=0.2,rotate=-10,draw,clip] (-0.5,1.75)
     to[rounded corners=2pt]++(0,-1)
     to[rounded corners=2pt]++(-1,-2.5)
     to[rounded corners=2pt, bend right=10pt]++(3,0)
     to[rounded corners=2pt]++(-1,2.5)--++(0,1)++(-0.5,0) circle [x radius=0.5, y radius=0.1];
   \path[xshift=35,yshift=20,scale=0.2,rotate=-10,fill=green!90!black]
     (-1.6,-2) rectangle (1.6,{1cm-2cm});
   \path[xshift=35,yshift=20,scale=0.2,rotate=-10,fill=green!90!white]
    (0,1cm-2cm) circle [x radius=1.5cm-(1cm-0.25cm)*0.4 , y radius=0.1 cm];
   \path[xshift=35,yshift=20,scale=0.2,rotate=-10,draw=black,  line width=0.2pt, fill=green!70!white]
    (0,0) circle (5pt);
   \path[xshift=35,yshift=20,scale=0.2,rotate=-10,draw=black,  line width=0.2pt, fill=green!70!white]
    (-0.2,0.75) circle (3pt);
   \path[xshift=35,yshift=20,scale=0.2,rotate=-10,draw=black,  line width=0.2pt, fill=green!70!white]
    (0.25,1.15) circle (2pt);
   \path[xshift=35,yshift=20,scale=0.2,rotate=-10,draw=black,  line width=0.2pt, fill=green!70!white]
   (0,1.4) circle (4pt);
   \path[xshift=35,yshift=20,scale=0.2,rotate=-10,draw=black,  line width=0.2pt, fill=green!70!white]
   (-0.25,-0.5) circle (3pt);
   \path[xshift=35,yshift=20,scale=0.2,rotate=-10,draw=black,  line width=0.2pt, fill=green!70!white]
   (0.25,-1) circle (5pt);
  \end{tikzpicture}
  &
  \begin{tikzpicture}
   \duck[glasses=gray,tshirt=black!10!white,jacket=white]
   \path[xshift=35,yshift=20,scale=0.2,rotate=-10,draw,clip]
   (-0.5,1.75) to[rounded corners=2pt]++(0,-1)
   to[rounded corners=2pt]++(-1,-2.5)
   to[rounded corners=2pt, bend right=10pt]++(3,0)
   to[rounded corners=2pt]++(-1,2.5)--++(0,1)++(-0.5,0)
   circle [x radius=0.5, y radius=0.1];
  \path[xshift=35,yshift=20,scale=0.2,rotate=-10,fill=green!90!black]
  (-1.6,-2) rectangle (1.6,{1cm-2cm});
  \path[xshift=35,yshift=20,scale=0.2,rotate=-10,fill=green!90!white]
  (0,1cm-2cm) circle [x radius=1.5cm-(1cm-0.25cm)*0.4 , y radius=0.1 cm];
  \path[xshift=35,yshift=20,scale=0.2,rotate=-10,draw=black,  line width=0.2pt, fill=green!70!white]
  (0,0) circle (5pt);
  \path[xshift=35,yshift=20,scale=0.2,rotate=-10,draw=black,  line width=0.2pt, fill=green!70!white]
  (-0.2,0.75) circle (3pt);
  \path[xshift=35,yshift=20,scale=0.2,rotate=-10,draw=black,  line width=0.2pt, fill=green!70!white]
  (0.25,1.15) circle (2pt);
  \path[xshift=35,yshift=20,scale=0.2,rotate=-10,draw=black,  line width=0.2pt, fill=green!70!white]
  (0,1.4) circle (4pt);
  \path[xshift=35,yshift=20,scale=0.2,rotate=-10,draw=black,  line width=0.2pt, fill=green!70!white]
  (-0.25,-0.5) circle (3pt);
  \path[xshift=35,yshift=20,scale=0.2,rotate=-10,draw=black,  line width=0.2pt, fill=green!70!white]
  (0.25,-1) circle (5pt);
  \end{tikzpicture}
  \\[0.25cm]
  \scalebox{0.6}{\chemfig{A-[:30](-[:90]B)(<:[:-10]C)(<[:-50]D)}}
  &
  \scalebox{.6}{\chemfig{A-[:150](-[:90]B)(<:[:190]C)(<[:230]D)}}
  \end{tabular}}

\end{posterboxenv}

\begin{posterboxenv}[title=Erneuerbare Energien]{row=3,column=3}
  \textbf{Wettervorhersage für effektives Laden von Solarautos}\\
  Tutorial mit einem hoch qualifizierter Frosch aus einem lokalen Tümpel\\
  Fr, 10.00 Uhr, vor dem Haupteingang

  \includegraphics{marmobil}\hfill
  \includegraphics{marmobil}\hfill
  \includegraphics{marmobil}

\end{posterboxenv}

\begin{posterboxenv}[title=Physik]{row=4,column=3}
 \textbf{Schattenwerfen unter Tage}\\
 Prof.~Dr. Phil Marmot\\
 Punxsutawney Institute of Advanced Marmot Studies\\
 Do, 10.00~Uhr, Raum U2, Untergeschoss

 %\vspace{-0.5cm}
 \centering
 \hspace*{1cm}%
 \begin{tikzpicture}[scale=1.5]
  \begin{scope}[xshift=-1.3cm]
  \begin{scope}[xslant=1.2,scale=2]
  \duck[body=gray,bill=gray,eye=gray,pupil=gray]
  \end{scope}
  \end{scope}
  \marmot
 \end{tikzpicture}

\end{posterboxenv}

\posterbox[title=Partner,bottom=\baselineskip]{name=partner,above=bottom,column=3}
 {
   Ti\emph{k}Zlings-Institut, Erlangen\\
   Ti\emph{k}Zducks Productions\\
   Technische Universität Darmstadt\\
   Dante e.V.
 }

\begin{posterboxenv}{name=target,above=partner,column=3}
\includegraphics[width=\linewidth]{goto}
\end{posterboxenv}
 \draw[red,line width=4pt,->] ([yshift=-1cm]TCBPOSTER@goto.east)node[draw,left]{GOTO} -| ([xshift=-1cm]TCBPOSTER@target.west) -- (TCBPOSTER@target.west);

%Enddeko:

\draw[rounded corners,col-kulturbox-frame,line width=2pt]
 (TCBPOSTER@art.south west)rectangle (TCBPOSTER@literatur.north east);

\begin{scope}[on background layer]
\fill[col-box-bg,rounded corners](TCBPOSTER@col1.north east) rectangle (TCBPOSTER@col1.south west);
\fill[col-box-bg,rounded corners](TCBPOSTER@col2.north east) rectangle (TCBPOSTER@col2.south west);
\fill[col-box-bg,rounded corners](TCBPOSTER@col3.north east) rectangle (TCBPOSTER@col3.south west);
\fill[col-kulturbox-bg]
    (TCBPOSTER@literatur.north west)rectangle (TCBPOSTER@art.south east);
\end{scope}


\end{tcbposter}


\end{document}
